[飯桶議員入] 話你知咩叫真正既議會抗爭啦

因俄衝突 烏克蘭國會雞蛋煙霧彈齊飛
更新: 2010年04月28日 1:04 AM

【大紀元4月27日報導】（大紀元綜合報導）烏克蘭國會27日審議延長俄羅斯重要海軍基地租約協議期間，突然爆發衝突，有人丟擲煙霧彈和雞蛋，兩派議員互毆，現場陷入一團混亂。

由于烏克蘭總統亞努科維奇（Viktor Yanukovich）上週同意軍港租借給俄羅斯黑海艦隊的使用時間延長至2042年，引發數千名烏克蘭民眾走上街頭抗議。

據中央社報導，反對派為了杯葛該項議案，議員當場在國會殿堂投擲煙霧彈。議事廳頓時瀰漫煙霧，警鈴大作的同時，部分議員摀住鼻子。但議員仍在充斥煙霧的議事廳繼續激烈辯論，兩派議員更是大打出手。

國會議長也在混亂當中遭雞蛋攻擊，安全人員立刻拿出黑傘掩護，以免議長遭蛋洗。

烏克蘭國會最後在一片爭吵聲中批准了這項議案，俄國黑海艦隊在烏克蘭境內軍港駐紮時間將延長至2042年，雙方屆時將有權選擇是否再次延長租用時間。

科索沃議員國會放催淚瓦斯 兩週第3度
更新: 2015年10月24日 9:37 AM

【大紀元10月24日報導】（中央社普里斯蒂納23日綜合外電報導）科索沃反對黨議員不滿政府近來在歐洲聯盟斡旋下和塞爾維亞達成協議，今天在國會殿堂大開催淚瓦斯抗議，議員紛紛衝出議場。這是兩週內第3度發生類似事件。

路透社報導，反對派議員這次抗議行動主要針對科索沃政府和塞爾維亞達成的協定，以及另項科索沃與蒙特內哥羅的邊界劃分協議。科索沃於2008年宣布脫離塞爾維亞獨立。

在野「科索沃前途聯盟」（Alliance for the Future of Kosovo）布朱琵（Donika Kada Bujupi）在國會引燃催淚瓦斯彈後告訴記者：「我們會持續抵抗，直到這兩項協議撤銷。」

國會議員紛紛走避、離開煙霧瀰漫的議場後，議長宣布議事暫停，預計稍晚繼續，但在野黨表示會試圖再次阻撓。

這是科索沃反對派第3度在國會引燃催淚瓦斯彈，也是布朱琵第2次這麼做。警方已約談她，但遭拒絕。

【勇武抗爭】國會內掟催淚彈 科索沃議員阻投票

2018-03-22

科索沃國會周三原定就與鄰國黑山的邊界協議進行投票，有反對派議員不滿協議使國家領土縮小，在議事廳內投擲三枚催淚彈抗議，議員在一片煙霧瀰漫下狼狽撤走。